\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage{CJK}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tabularx}


%\usepackage{doublespace}
%\setstretch{1.2}

\usepackage{ae}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{CV}

\begin{document}


\pagestyle{plain}

%Ueberschrift
\begin{center}
\huge{\textsc{Curriculum Vitae}}
\vspace{\baselineskip}

\Large{\textsc{Eloy Adonis Colell}}
\vspace{\baselineskip}

\small{\textsc{Master en Bioinform{\'a}tica y Biolog{\'i}a de Sistemas}}
\end{center}
\vspace{1.5\baselineskip}

\section{Contacto}
\begin{flushleft}
San Nicol{\'a}s 2310 \\
Pergamino \\
Buenos Aires \\
Argentina \\
C{\'o}digo Postal: B2700LCR \\
Telefono: +54 (02477) 1553-6539 \\
Email: eloy.colell.jobs@gmail.com \\
Homepage: ecolell.github.io\\
\end{flushleft}

\section{Datos Personales}
\begin{flushleft}
Sexo: Masculino \\
Estado Civil: Soltero \\
Edad: 37 a\~{n}os \\
Fecha de nacimiento: 8 de Agosto de 1983 \\
Lugar de nacimiento: Pergamino, Argentina \\
DNI: 30.344.242 \\
\end{flushleft}

\section{Educaci{\'o}n}
\begin{CV}
\item[2014--2018] Universidad Nacional del Noroeste de la Provincia de Buenos Aires
  \begin{itemize}
  \item Master en Bioinform{\'a}tica y Biolog{\'i}a de Sistemas
  \end{itemize}
\item[2002--2013] Universidad Nacional de Luj{\'a}n
  \begin{itemize}
  \item Anal{\'i}sta de Sistemas de Informaci{\'o}n
  \item Licenciado en Sistemas de Informaci{\'o}n
  \end{itemize}
\item[1999--2001] Instituto Comercial Rancagua
  \begin{itemize}
  \item Bachiller Polimodal (modalidad Ciencias Naturales)
  	\begin{description}
  	\item[Intercambios estudiantiles: ] Colegio Santa Mar{\'i}a Goretti (Rancagua de Chile)
  	\end{description}
  \end{itemize}
\item[1997--1998] EGB-Escuela Nº 54 - Rancagua
\item[1989--1996] EGB-Escuela Nº 62 - Pergamino
\end{CV}

\section{Publicaciones}
\begin{CV}
\item[2018] Colell, EA et. al., MISTIC2: comprehensive server to study coevolution in protein families, Nucleic Acids Research
\end{CV}

\section{Conocimientos tecnol{\'o}gicos}
\begin{CV}
\item[Modeling] design patterns, refactoring, machine learning
\item[DB] firebird, mongodb, mysql, postgresql, sqlite3
\item[Services] nginx, apache, subversion, git
\item[Virtualization] virtualbox, kvm, docker
\item[Networking] tcp/ip, route, nat, filters
\item[OS] gnu linux, osx, windows
\item[Scripting] javascript (cypress, reactjs, angularjs, jquery, knockoutjs, lodash, prototype, protractor, webpack), lisp, lua, octave, perl, php, prolog, python (django, flask, mocker, pytest, sqlalchemy), ruby (rails 5.1), smalltalk (seaside, meteoroid), xml, xsl
\item[Compiled] assembly, c/c++, (boost, asio, stl, lpc1343), delphi, java (android), swift (ios), objective-c (ios), \LaTeX, visual basic
\item[Utilities] gimp, vim, html, css, ssh, makefil, docker
\end{CV}

\begin{CJK}{UTF8}{gbsn}
\section{Otros conocimientos}
\begin{itemize}
\item Ingl{\'e}s (Nivel interm{\'e}dio)
\item 汉语 (初始水平)
\end{itemize}
\end{CJK}

\section{Experiencia Laboral}
\begin{description}
\item[10/2017--10/2020] Desarrollador de Software Senior
	\begin{description}
	\item[Rol: ] Desarrollador de software como contratista remoto.
	\item[Rese\~na: ]  Desarrollo y mantenimiento de algunos proyectos. He utilizado tecnologias como Flask, Celery, Objective C, SwiftUI, Docker Compose, y algunas otras m{\'a}s.
	\end{description}
\item[08/2017--09/2020] Coordinador de Conceptos de Programaci{\'o}n para las Biociencias
	\begin{description}
	\item[Rol: ] Coordinador remoto.
	\item[Rese\~na: ]  Colabor{\'e} con el desarrollo y dictado del curso de Master en Bioinformatica y Biolog{\'i}a de Sistemas de la UNNOBA.
	\end{description}
\item[09/2016--09/2017] Desarrollador de Software para Willdom SA
	\begin{description}
	\item[Lugar: ] Desarrollador de software remoto dentro del proyecto SquareTradeGo.
	\item[Web: ] http://www.squaretrade.com/go
	\item[Rese\~na: ]  Desarrollo y mantenimiento de la plataforma de ventas on line (web y iOS).
	\end{description}
\item[09/2012--02/2016] Investigador en GERSolar
	\begin{description}
	\item[Lugar: ] Investigador en el Grupo de Estudio de la Radiaci{\'o}n Solar (GERSolar) de la Universidad Nacional de Luj{\'a}n.
	\item[Web: ] http://www.gersol.unlu.edu.ar
	\item[Rese\~na: ]  Desarrollo de una arquitectura de procesamiento de im{\'a}genes satelitales, que tiene el fin  de estimar la radiaci{\'o}n solar al nivel del suelo, para todo el {\'a}rea de la Rep{\'u}blica Argentina.
	\item[Git: ] https://github.com/gersolar
	\end{description}
\item[08/2010--12/2012] Investigador
	\begin{description}
	\item[Lugar: ] Laboratorio de Investigaci{\'o}n en Modelos Inform{\'a}ticos y Electr{\'o}nicos (LIMIE).
	\item[Web: ] http://limiear.github.io
	\item[Rese\~na: ] Desarrollo de un dispositivo para no videntes.
	\end{description}
\item[12/2007--08/2009] Asistente de Investigaci{\'o}n
	\begin{description}
	\item[Lugar: ] Laboratorio de Investigaci{\'o}n y Formaci{\'o}n en Inform{\'a}tica Avanzada (LIFIA). Facultad de Inform{\'a}tica de la Universidad Nacional de La Plata.
	\item[Web: ] http://www.lifia.info.unlp.edu.ar
	\item[Rese\~na: ] Refactorizar un software comercial extrayendo un subsistema a un proceso separado [http://catalogo.info.unlp.edu.ar/meran/getDocument.pl?id=527].
	\end{description}
\item[08/2006--08/2008] Ayudante de segunda
	\begin{description}
	\item[C{\'a}tedra: ] Programaci{\'o}n Orientada a Objetos/Programaci{\'o}n 3.
	\item[Lugar: ] Universidad Nacional de Luj{\'a}n (UNLu)
	\item[Titular: ] Alejandro Fern{\'a}ndez (alejandro.casco.fernandez@gmail.com)
    \item[Web: ] http://www.unlu.edu.ar
	\end{description}
\item[06/2008--12/2008] Colaborador
	\begin{description}
	\item[C{\'a}tedra: ] Orientaci{\'o}n a Objetos 1.
	\item[Lugar: ] Universidad Nacional de La Plata (UNLP)
	\item[Titulares: ] Ms. Roxana Giandini, Dra. Alicia D{\'i}az
    \item[Web: ] http://www.info.unlp.edu.ar/index.php
	\end{description}
\end{description}

\section{Experiencia Acad{\'e}mica}
\begin{description}
\item [ T{\'e}sis de Master ] Desarrollo de una herramienta bioinform{\'a}tica para el
estudio de coevoluci{\'o}n en familias de prote{\'i}nas.\\
Se crea una plataforma en colaboraci{\'o}n con el Instituto Leloir para evaluar distintos algor{\'i}tmos para estimar coevoluci{\'o}n entre dos posiciones proteicas a partir de una familia de prote{\'i}nas. Ver: https://mistic2.leloir.org.ar.
\item [ Preparaci{\'o}n y evaluaci{\'o}n de proyectos ] Adaptabilidad al contexto en aplicaciones web desarrolladas con continuations.\\
Se crea una librer{\'i}a para el desarrollo de aplicaciones web que facilita la utilizaci{\'o}n de los sensores provistos por un navegador web. Este trabajo mezcla 2 lineas de investigaci{\'o}n: la sensibilidad al contexto y las aplicaciones web desarrolladas con continuations.
\item [ Especializaci{\'o}n en Universidad de Ja{\'e}n ] Estimaci{\'o}n radiaci{\'o}n solar\\
Utilizaci{\'o}n de im{\'a}genes de uno de los sat{\'e}lites Meteosat Segunda Generaci{\'o}n para estimar la radiaci{\'o}n solar en Andaluc{\'i}a, Espa\~{n}a.
\item [ Seminario de Coaching y Liderazgo ] Dictado por Lic. Fabiola Robin Marquez\\
Se introducen los tipos de liderazgos, la motivaci{\'o}n, la influencia, el conflicto/mediaci{\'o}n/resoluci{\'o}n, la toma de decisiones y el coaching.
\item [ Seminario de Actualizaci{\'o}n 2 ] Conceptos B{\'a}sicos de Geoestad{\'i}stica\\
Libro introducci{\'o}n a los conceptos b{\'a}sicos de la Geoestad{\'i}stica.
\item [ Fundamentos del testing y t{\'e}cnicas de testing funcional ] CES\\
Organizado por el Centro de Esnayos de Software (CES) en la Facultad de Inform{\'a}tica de la Universidad de La Plata.
\item [ Laboratorio de Computaci{\'o}n 3 ] Supermercados Sur\\
Implementado en Apache/PHP/JavaScript, es una aplicaci{\'o}n que permite administrar un supermercado virtual.
\item [ Sistemas Expertos ] DES Solar Energy\\
Implementado en Smalltalk VisualWorks, y a la par del Ing. Ra{\'u}l Righini (UNLu),  es una aplicaci{\'o}n que permite estimar el tama\~{n}o de una instalaci{\'o}n electrica basada en energ{\'i}a solar.
\item [ Inteligencia Artificial ] TSProblem with Genetic Algorithm v1.0\\
Implementado en Smalltalk VisualWorks, es una aplicaci{\'o}n que intenta resolver el ``Problema del Viajante'' (Travelling Salesman Problem), mediante algoritmos gen{\'e}ticos.
\item [ Programaci{\'o}n Orientada a Objetos ] Tetris v1.2\\
Implementado en Smalltalk VisualWorks, es una versi{\'o}n sencilla del tetris.
\item [ Seminario Profesional ] Roberto Insausti SA (Pergamino)
An{\'a}lisis de la empresa Roberto Insausti SA, y dise\~{n}o de posibles soluciones a los problemas detectados.
\item [ Seminario de Actualizaci{\'o}n ] Mosquito v1.4\\
Implementado en Delphi, es una aplicaci{\'o}n gr{\'a}fica que mediante simulaci{\'o}n reactiva imita el comportamiento de un mosquito.
\item [ Programaci{\'o}n Aplicada ] Sistema Bibliotecario v4\\
Implementado en Perl/Firebird, es una aplicaci{\'o}n no gr{\'a}fica que permite administrar un sistema bibliotecario sencillo.
\item [ Programaci{\'o}n Algor{\'i}tmica 1 ] Agenda v1.2\\
Implementado en Basic, es una aplicaci{\'o}n de agenda gr{\'a}fica que corre bajo consola.
\end{description}

\section{Referencias}
\noindent Estas personas dan f{\'e} de mi calidad profesional y mi caracter:
\begin{table}[h]
\begin{tabular}{@{}lll@{}}
\textbf{MBA Jeff Wang}\\ wang.jeffc@gmail.com
\end{tabular}
\begin{tabular}{@{}lll@{}}
\textbf{Dr. Gast{\'o}n {\'A}vila}\\ avila.gas@gmail.com
\end{tabular}
\begin{tabular}{@{}lll@{}}
\textbf{Dr. Ra{\'u}l Righini}\\ raulrighini@yahoo.com.ar
\end{tabular}
\begin{tabular}{@{}lll@{}}
\textbf{Dr. Alejandro Fern{\'a}ndez} \\ alejandro.fernandez@lifia.info.unlp.edu.ar
\end{tabular}
\end{table}


\vspace{2\baselineskip}
\noindent Pergamino, \today


\end{document}

%Tabellen
\begin{table}[htbp] \centering%
\begin{tabular}{lll}\hline\hline
1 & 2 & 3 \\ \hline
1 & \multicolumn{2}{c}{2} \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Titel\label{Tabelle: Label}}
\end{table}
